1. Метод forEach - це функція, що дозволяє виконувати певну дію для кожного елемента в масиві. Під час виконання, метод forEach ітерує по кожному елементу масиву і передає його в якості аргументу у функцію зворотного виклику. Цей метод корисний для виконання дій над кожним елементом масиву без необхідності вручну створювати цикл.
2. Методи які мутують існуючий масив: push(), pop(), splice(), shift(), unshift(), sort(). Немотуючі методи які поветають новий масив: map(), Filter(), slice(), concat(), reduce(),
3. Щоб перевірити чи змінна є масивом використовується Array.isArray(). Метод не порушуэ принципи наслыдування в JS та працює з будь-якими фрейворками, які можуть створювати свої вдасні класи для масивів.
4. Краще використовувати map() коли потрібно отримати новий масив зі зміненими елементами вихідного масиву. map() повертає новий масив та коли нам потрібно пройтися по всіх елементах масиву і виконати деяку операцію над кожним з них, яка призводить до створення нового масиву. Краще використовувати forEach() коли нам потрібно виконати певну дію або викликати певну функцію для кожного елемента масиву, але не потрібно створювати новий масив та коли потрібно просто перебрати кожен елемент масиву без створення нового масиву.
Отже, якщо потрібно отримати новий масив зі зміненими значеннями елементів, викориємо map(). Якщо просто потрібно пройтися по кожному елементу масиву і зробити з ним щось, не повертаючи новий масив, використовуємо forEach().
